# tl-task

## ものを作りたいけどアイディアが浮かばない人とアイディアはあるけど作る力はない人を引き合わせるもの
最近は個人でアプリを作ってる人が多く見られる.  
(自分みたいに)同じく乗っかりたいと思っている人でも
じゃあ何作ろうとなって色々調べて1日を終えることがあったり,
調べれば調べるほどすでにあるから差別化を...と考えて難しそうってなってしまうと思う.  
一方で色々欲しいものがあると思っていてもどうやって作ればいいのかや
クリエイターって難しそうって思う非クリエイター(自分の友人)も多いと思われる.  
そんな人たちを引き合わせようというアプリ.  

### 使い方
まずはユーザ登録をさせる.  
ユーザはプランがあり, 無料プランと有料プランがある.  
このアプリの収益方法はこの有料プランで賄う.  
無料プランと有料プランの違いとしては有料プランになると制限された機能が解放される点.
* アイディアマン
  * 共通機能
    * アイディアの無料公開
      * この場合は特に発案者にアイディアの利用許可を得る必要はない
    * 月単位で制限のあるprivateアイディアの公開
      * アイディアのタイトルだけを記載して公開
      * クリエイターが興味を持った場合, その発案者と詳細をやり取りできる
      * 複数のクリエイターから連絡があった場合, 先に1人に絞るもよし, コンペのようにしてもよし
      * 費用がかかる場合はこちらで設定した比率で折半(ここは未確定)
      * 収益が発生する場合も同じく割合でお互いに収益を折半(ここも未確定)
    * 無料公開されているアイディアの閲覧
    * 月単位で制限のあるprivateアイディアを閲覧
      * 月に何件まで見れるとかの制限あり
    * 無料公開されているアイディアにコメントをつける
    * privateアイディアに制限ありでコメントをつける
      * 月何件とか
  * 有料プラン
    * privateアイディア関係が無制限になる
* クリエイター
  * 共通機能
    * 無料公開されたアイディアの閲覧
    * 月単位で制限のあるprivateアイディアの閲覧
      * 月に何件見れるとか
    * アイディアマンに対してメッセージを送れる
      * publicなら無制限
      * privateなら制限あり
    * 取り組んでいるアイディアに対するタスク管理
    * 制限ありだが他のクリエイターとやり取りも可能
      * 例えば同じアイディアに対して興味を持った人たちで協力するためにメッセージを送るとか
      * ぽんぽん送れるとあれなので制限ありにする
  * 有料プラン
    * 制限解除
